{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_055559",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "기축명아미타불비상"
    },
    "text": "基軸明阿弥陀仏飛翔\\n\n忠清北道清州市上党区明岩路143(明岩洞)\\n\n1963年1月21日、国宝に指定された。高さは57.5cm、厚さは8.5cmだ。材料蝋石類(蠟石類)の軟質石材(軟質石材)。丹形(舟形光背)のような形の石全面に菩薩の群像をいっぱいに彫刻して一幅の弁償(變相)に対するような石像で、1960年9月に発見されたビアムサ(碑巖寺)3の場の一つである。下段には単板(單瓣)の蓮華の(蓮華座)をめぐらしており、その上に欄干とボギェ(步階)が作られており、再びその上には波状の模様[波狀文]で水面を表現した池がある。この池中央に大きな蓮華が湧き出し、そこから分かれた蓮華の中央にはなぜか大きく彫刻した本尊(本尊)が座っており、その左右には直立した羅漢像(羅漢像)、菩薩像、ヤチャ上(夜叉像)、仁王(像など多くの仏像が羅列しており、厳格な左右対称の手法に従っている。その上面には化仏(けぶつ)(化佛)5体が半円形に蓮華座に座っており、再びその上には、主役(周緣)を受け、化仏(けぶつ)より大きい座像7体を配置した。このような小さな仏像の間には大きな木の枝や葉っぱがあり、これを覆って演奏(連珠)と瓔珞(ようらく)が間に繊細に装飾され、絶景をなしている。裏面には\"己丑年二月十五日此爲七世父母及∥∥∥∥∥阿彌陀佛諸佛菩薩像敬造\"という名門があり689年(新羅の神文王9)に造成されたものであることを知ることができる。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像の高さは何センチメートルですか？",
            "answer": "この仏像の高さは57.5cmです。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何年に国宝に指定されましたか？",
            "answer": "この仏像は1963年1月21日に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何の材料で作られていますか？",
            "answer": "この仏像は蝋石類の軟質石材で作られています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような形をしていますか？",
            "answer": "この仏像は丹形の舟形光背のような形をしています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような彫刻がされていますか？",
            "answer": "この仏像は菩薩の群像が一幅の弁償に対するような彫刻がされています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような装飾がありますか？",
            "answer": "この仏像は蓮華座や欄干、ボギェ、波状の模様で水面を表現した池などの装飾があります。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何年に発見されましたか？",
            "answer": "この仏像は1960年9月に発見されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどの寺院の一部ですか？",
            "answer": "この仏像は碑巖寺の一つであります。"
        },
        {
            "question": "この仏像の裏面に何が書かれていますか？",
            "answer": "この仏像の裏面には'己丑年二月十五日此爲七世父母及∥∥∥∥∥阿彌陀佛諸佛菩薩像敬造'という名門が書かれています。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何年に造成されましたか？",
            "answer": "この仏像は689年に造成されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 448,
        "QA": 339
    }
}